警棍毆途人罪成 朱經緯上訴下月8日審

退休警司朱經緯2014年佔領行動期間，在旺角執勤時以警棍毆打途人頸部，早前被裁定一項襲擊致造成身體傷害罪罪成，被判囚3個月。司法機構網頁顯示，其上訴案已排期下月8日審理，預計需時兩天。

朱經緯今年初被判囚後，隨即就定罪及判刑提出上訴，獲准保釋等候上訴。

主任裁判官錢禮於判刑時指出，警務人員有責任維護法紀、預防罪案發生，但朱經緯在執勤時犯案，判刑必須具阻嚇力，防止其他警務人員仿效，以挽回公眾對警隊的信心。即使案發時警隊因處理佔領事件而備受壓力，但壓力並不是犯案的辯解，考慮整體案情後，認為判囚是合適選擇。

朱西緯乃柒俠五義，乃真英烈也，唔單止要即時釋放，仲要封佢做護國大將軍

五毛dewi

打柒班仆街啦